\section{Allgemeines:}
\label{sec:api_general}
Die Applikationsbibliothek ist in \textit{C++} geschrieben. Es wurde angenommen, dass es einfacher ist die
Funktionen in \textit{C++} zu schreiben und anschließend \textit{Wrapper}-Funktionen für \textit{Python} zu schreiben.
Die \textit{Wrapper}-Funktionen in \textit{Python} wurden aber aus Zeitmangel nicht mehr umgesetzt!\newline

Anfangs wurde die Kommunikationsbibliothek \textit{libcurl} und ein aufwendiger \textit{HTTP-Client} verwendet.
Es hat sich herausgestellt, dass beide \quotes{Werkzeuge} zu viele unnötige Funktionen bieten und zu kompliziert
zu installieren sind. Aus diesem Grund wurde zu den Bibliotheken gewechselt, die im nachfolgenden Punkt
(\autoref{sec:ext_progs}) beschrieben sind.\newline

Die Verwendung von \textit{Unique Pointern} wurde umgesetzt um die automatische \textit{delete}-Funktion der \textit{Smart Pointer}
auszunutzen. Beim intensieveren Testen ist leider aufgefallen, dass die \textit{Unique Pointer} sehr umständlich in der Handhabung
für diesen Verwendungszweck sind und es besser wäre \textit{Shared Pointer} zu verwenden.\\
Weitere mögliche Erweiterungen könnten sein:
\begin{itemize}
    \item weitere Kommunikationsprotokolle hinzufügen
    \item die Pfade für die \textit{HTTP}-Anfragen dynamisch festlegen oder über die Funktionsschnittstelle mitgeben
    \item Log-File-Funktion für \textit{AnalyzeData()} ausprogrammieren
\end{itemize}

\subsection{Externe Programme:}
\label{sec:ext_progs}
Um die Bibliothek zu erweitern/verändern werden folgende externe Programme benötigt:
\begin{itemize}
    \item \textbf{httplib:} ist eine \textit{Standalone}-Bibliothek mit der ein \textit{Hypertext Transfer Protocol (HTTP)}-Server
    oder Client erstellt und verwaltet werden kann. Hauptverantwortlicher Programmierer der Bibliothek ist \textbf{Yuji Hirose} und
    sie ist auf Git-Hub unter folgenden Link zu finden: \url{https://github.com/yhirose/cpp-httplib}\\
    In der \textit{Dpg-Api} wird nur der \textit{HTTP}-Client benötigt bzw. verwendet.\\
    Dafür werden folgende Funktionen verwendet:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{GET:} holt Informationen, verpackt in einem \textit{Result} (bibliotheksinterne Klasse, entspricht der Serverantwort
        oder auch\textit{HTTP-Result} genannt), vom Server. Als Argument wird ein \textit{Uniform Resource Identifier (URI)}, ähnlich einem Pfad,
        mitgegeben damit der Server weiß welche Information/Ressource angefragt wird.
        \item \textbf{POST:} sendet Daten zum Server die dort angelegt und gespeichert werden. Als Argumente werden ein Pfad (\textit{URI}),
        die daten in Form eines \textit{Strings}, die Datenlänge und das Datenformat (in diesem Fall \textit{JSON}) übergeben.
        Als Rückgabewert wird ein \textit{Result} (= \textit{HTTP-Result}) erhalten.
        \item \textbf{PUT:} sendet ebenfalls Daten zum Server, allerdings werden bereits existierende und identische Daten überschrieben. Sollten
        keine identische Daten vorhanden sein werden neue erstellt. Die Argumente und der Rückgabewert sind gleich wie bei der \textit{POST}-Funktion.
        \item \textbf{DELETE:} löscht Daten auf dem Server. Das Argument und der Rückgabewert sind identisch zu denen bei der \textit{GET}-Funktion.
    \end{itemize}

    \item \textbf{JSON-Parser:} ist eine \textit{Standalone}-Bibliothek mit vielen Funktionen um \textit{JSON}-Objekte zu erstellen und
    zu verwalten. Hauptverantwortlicher Programmierer ist \textbf{Niels Lohmann}. Die Bibliothek ist auf Git-Hub unter folgenden Link zu finden:
    \url{https://github.com/nlohmann/json}\\
    Eine ausführliche Dokumentation ist auf \url{https://json.nlohmann.me/api/basic_json/#json-value-data-types} zu finden.
\end{itemize}


\section{Klassendiagramm:}
\begin{fancyfigure}{Klassendiagramm:}
    \label{fig:Klassendiagramm}
    \includegraphics[width=0.99\textwidth]{figures/Klassendiagramm_API.jpg}
\end{fancyfigure}

\pagebreak

\subsection{Beschreibung:}
\label{sec:api_description}
\begin{itemize}
    \item \textbf{DpgInterface:} ist die Hauptklasse der Bibliothek und beinhaltet die wichtigsten Funktionen (Funktionsbeschreibung siehe \autoref{sec:api_funcDescr}).
    Die Klasse besitzt foglende \textit{Member}:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{mIsInitialized:} gibt an ob die Funktion \textit{Init()} aufgerufen wurde und somit das \textit{DpgInterface} initialisiert wurde
        und bereit für die Verwendung ist. Dieser \textit{Member} wird bei jeder Funktion kontrolliert! Sollte er \textit{false} sein, wird eine Fehlermeldung
        ausgegeben.
        \item \textbf{mType:} gibt an um welchen Kommunikationstypen bzw. welche Kommunkationsschnittstelle es sich handelt. Es sollen später unterschiedliche
        Schnittstellen (wie z.B.: \textit{I2C, UART} oder \textit{CAN}) mit dem DPG angesteuert und getestet werden können. Zur Zeit funktioniert nur \textit{SPI}.
        \item \textbf{mHttpClient:} ist der \textit{HTTP}-Client über den mit dem Server kommuniziert wird.
        \item \textbf{mTransferHdls:} ist eine Warteschlange in Form einer \textit{queue} und beinhaltet mehrere \textit{Shared-Pointer} auf Objekte vom Typ
        \textit{TransferHdl}. Dieser \textit{Member} wird in der Funktion \textit{TransferData()} verwendet (für genauere Information zur Funktion
        siehe \autoref{sec:api_funcDescr}).
    \end{itemize}

    \item \textbf{TransferHdl:} diese Klasse beinhaltet einen \textit{URI}, welcher bei der Erstellung eines neuen Transfers vom Server zurück gegeben wurde,
    und einen Zeiger auf den \textit{HTTP}-Client, der in \textit{DpgInterface} gespeichert ist. Die Klasse kapselt die Transferinformationen und erleichter
    somit die Bedienung für den Benutzer. Wird ein \textit{TransferHdl} zerstört, wird automatisch (im \textit{Destructor}) eine \textit{DELETE}-Anforderung
    an den Server gesendet. So wird verhindert, dass der Server mit vergessenen Transfers zugemüllt wird.

    \item \textbf{Data:} ist eine \textit{Interface}-Klasse. Sie beinhaltet \textit{Pure Virtual}-Funktionen und kann nicht als Objekt erstellt werden.
    Diese Klasse dient nur als Schnittstelle bzw. Abstraktionsschicht zwischen der Klasse \textit{DpgInterface} und den Klassen die von \textit{Data}
    abgeleitet werden. Das sorgt dafür, dass das Projekt erweiterbar bleibt.

    \item \textbf{SpiData:} ist eine abgeleitete Klasse von \textit{Data}. Sie beinhaltet alle Daten und Funktionen die für die Kommunikation und Tests
    benötigt werden. Diese Klasse wird von dem Benutzer erstellt und mit Daten befüllt.

    \item \textbf{Configuration:} ist eine \textit{Interface}-Klasse. Sie beinhaltet \textit{Pure Virtual}-Funktionen und kann nicht als Objekt erstellt werden.
    Diese Klasse dient nur als Schnittstelle bzw. Abstraktionsschicht zwischen der Klasse \textit{DpgInterface} und den Klassen die von \textit{Configuration}
    abgeleitet werden. Das sorgt dafür, dass das Projekt erweiterbar bleibt.

    \item \textbf{SpiConfiguration:} ist eine abgeleitete Klasse von \textit{Configuration}. Sie beinhaltete alle Daten und Funktionen um den \textit{SPI-Master}
    auf dem \textit{FPGA} zu konfigurieren. Diese Klasse wird von dem Benutzer erstellt und mit einer gewünschten Konfiguration befüllt. Die Konfigurationseinstellungen
    können nur bei der Objekterstellung über den \textit{Constructor()} übergeben werden. Es existiert keine \textit{Set}-Funktion!
\end{itemize}

\pagebreak

\section{Funktionsbeschreibungen:}
\label{sec:api_funcDescr}

    \subsection{DpgInterface:}
        \subsubsection{\textit{Public Methods:}}
        \label{sec:api_funcDescr_DpgInterface}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Constructor():} erstellt ein \textit{DpgInterface}-Objekt. Als Agrument wird ein \textit{URI} des Servers übergeben,
            auf den sich der Client verbinden soll.

            \item \textbf{Init():} dient zum Initialisieren des \textit{DpgInterfaces}. Als Argument wird ein Schnittstellentyp von der Enum-Klasse
            \textit{IfTypes} mitgegeben. Dieser Typ gibt an welche Art von Kommunikationsschnittstelle getestet wird.\\
            Es wird eine \textit{GET}-Anfrage an den Server mit den verfügbaren Schnittstellen gesendet. Diese Liste wird ausgewertet und mit
            dem angegebenen Typen verglichen. Wird der Typ in der Liste gefunden, kann er gespeichert werden und \textit{Init()} war erfolgreich.
            Wurde er nicht gefunden, wird eine Fehlermeldung ausgegeben und \textit{Init()} mit \lstinline[language=c++]{false} beendet.

            \item \textbf{SendConfig():} sendet ein, als \textit{Unique-Pointer}, übergebenes \textit{Configuration}-Objekt zum Server. Das
            \textit{Configuration}-Objekt muss natürlich spezialisiert sein (in diesem Fall ist es ein \textit{SpiConfiguration}-Objekt).\\
            Mittels \textit{PUT}-Anfrage wird das Objekt zum Server gesendet und anschließend das \textit{HTTP-Result} mithilfe der internen Funktion
            \textit{CheckHttpResult()} überprüft. Ist ein Fehler aufgetreten wird eine passende Meldung ausgegeben und \textit{SendConfig()}
            mit \lstinline[language=c++]{false} beendet.

            \item \textbf{DeleteTransfer():} dient zum Löschen von Transfers auf dem Server. Dazu muss der Funktion ein \textit{URI} als Argument
            übergeben werden. Mittels \textit{DELETE}-Anfrage wird der gewünschte Transfer gelöscht. Tritt ein Fehler auf wird eine passende Meldung
            ausgegeben und \textit{DeletTransfer()} mit \lstinline[language=c++]{false} beendet.\\
            \textbf{ACHTUNG:} wurde \textit{DeleteTransfer()} erfolgreich durchgeführt muss auch das \textit{TransferHdl}-Objekt, zu dem der \textit{URI}
            gehörte, gelöscht werden!

            \item \textbf{SendData():} sendet ein, als \textit{Unique-Pointer}, übergebenes \textit{Data}-Objekt zum Server. Das \textit{Data}-Objekt
            muss natürlich spezialisiert sein (in diesem Fall ist es ein \textit{SpiData}-Objekt).\\
            Die gespeicherten Daten werden extrahiert und in einer \textit{string}-Variable gespeichert. Diese wird der internen Funktion \textit{SendDataInternal()}
            übergeben. \textit{SendDataInternal()} übernimmt die Kommunikation mit dem Server und gibt einen \textit{Shared-Pointer} auf ein
            \textit{TransferHdl}-Objekt zurück. Zeigt der \textit{Pointer} auf ein ungültiges Objekt (\lstinline[language=c++]{pointer == nullptr}) wird
            eine Fehlermeldung ausgegeben und ein \textit{Null-Pointer} zurückgegeben.

            \item \textbf{ReceiveData():} bekommt als Argument einen \textit{Shared-Pointer} auf \textit{TransferHdl}-Objekt. In diesem Objekt ist
            ein \textit{URI} gespeichert, der auf einen Transfer im Server zeigt. Dieser \textit{URI} wird an die interne Funktion \textit{ReceiveDataInternal()}
            übergeben, welche wiederum die Kommunikation mit dem Server übernimmt. Zurückgegeben wird ein \textit{Transfer}-Objekt (siehe
            \autoref{fig:Klassendiagramm}). In diesem Objekt wird, neben den vom \textit{FPGA} empfangenen Daten, auch ein Transferstatus gespeichert.
            Solange dieser Transferstatus gleich \textit{TRANSFER\_ONGOING} ist, wird innerhalb einer \textit{while}-Schleife, die Funktion
            \textit{ReceiveDataInternal()} immer wieder aufgerufen (\textbf{blockierendes Warten!}). Erst wenn ein Fehler auftritt oder der Transfer
            abgeschlossen ist, wird die Schleife verlassen und das Ergebnis an das Benutzerprogramm zurückgegeben.

            \pagebreak

            \item \textbf{TransferData():} verbindet die Funktionalitäten der beiden Funktionen \textit{SendData()} und \textit{ReceiveData()}.
            Der Funktion wird ein ganzer \textit{std::vector} von \textit{Unique-Pointern} auf \textit{Data}-Objekte übergeben. Dieser \textit{std::vector}
            wird zuerst abgearbeitet und nacheinander an den Server mittels \textit{SendDataInternal()} gesendet. Alle erstellten \textit{TransferHdls}
            werden in einer \textit{std::queue} gespeichert.\\
            Anschließend wird mittels \textit{ReceiveDataInternal()} auf eine Serverantwort gewartet. \textit{TransferData()} wurde dafür mit einer
            \textit{Time-Out}-Funktion ausgestattet. Sollte es bei einem Transfer zu lange dauern, bis \textit{TRANSFER\_FINISHED} erreicht wird,
            wird dieser Transfer und das zugehörige \textit{TransferHdl} gelöscht und mit dem Nächsten weiter gearbeitet. Die empfangenen Daten
            werden in einem \textit{Transfer}-Objekt gespeichert und diese in einem \textit{std::vector} zusammen gefasst. Der Vektor wird, bei
            erfolgreicher Ausführung von \textit{TransferData()} an das Benutzerprogramm zurückgegeben.

            \item \textbf{AnalyzeData():} dient zum Vergleichen von Daten. Als Argumente werden zwei \textit{Unique-Pointer} auf spezifische
            \textit{Data}-Objekte und eine Ausgabeauswahl vom Typ der \textit{Enum}-Klasse \textit{OutSel} (siehe \autoref{fig:Klassendiagramm})
            übergeben. Bei kompletter Übereinstimmung der Daten wird eine 0 zurückgegeben, ansonsten der Index, bei dem die Daten nicht übereinstimmen.\\
            Folgende Möglichkeiten zur Ausgabe stehen zur Verfügung:
            \begin{itemize}
                \item NONE: hier findet keine Ausgabe statt. Es werden jediglich die Daten miteinander verglichen.
                \item CONSOLE: hier werden die Ergebnisse auf der Konsole ausgegeben. Die Ausgabe besteht aus 3 Spalten:
                \begin{enumerate}
                    \item empfangene Daten
                    \item erwartete Daten
                    \item Vergleichsergebnis
                \end{enumerate}
                \item FILE: diese Variante ist noch nicht implementiert. Es wird eine Fehlermeldugn ausgegeben, falls diese Variante ausgewählt wird.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        
        \subsubsection{\textit{Private Methods:}}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{SendDataInternal():} übernimmt die \textit{HTTP}-Kommunikation, für das Senden, mit dem Server. Mittels \textit{POST}-
            Anfrage werden die übergebenen Daten zum Server gesendet. Das \textit{HTTP-Result} vom Server wird mithilfe der Funktion
            \textit{CheckHttpResult()} auf Fehler überprüft. Ist alles in Ordnung, wird ein \textit{TransferHdl}-Objekt erzeugt und der
            \textit{URI} von der Serverantwort darin gespeichert. Dieses \textit{TransferHdl} wird wieder an die aufrufende Funktion
            zurückgegeben.

            \item \textbf{ReceiveDataInternal():} übernimmt die \textit{HTTP}-Kommunikation, für das Empfangen, mit dem Server. Mittels
            \textit{GET}-Anfrage werden die Daten vom Server gelesen. Das \textit{HTTP-Result} vom Server wird mithilfe der Funktion
            \textit{CheckHttpResult()} auf Fehler überprüft. Ist alles in Ordnung, wird der aktuelle Transferstatus aus dem JSON extrahiert.
            Wenn der Status \textit{Finished} ist wird ein \textit{Transfer}-Objekt erstellt und mit den empfangenen Daten befüllt.
            Dieses \textit{Transfer}-Objekt wird an die aufrufende Funktion zurückgegeben.

            \item \textbf{EnumToString():} dient zum Umwandeln des \textit{IfTypes} von der Enum-Klasse auf einen entsprechenden \textit{string}.
            
            \item \textbf{CheckHttpResult():} kontrolliert das ihr übergebene \textit{HTTP-Result} auf verschiedenste Fehler (z.B.: \textit{HTTP}-
            Fehler \textit{ERROR 404 = Seite/Inhalt nicht gefunden}). Zurückgegeben wird die erstellte Meldung im Fehlerfall oder ein leerer \textit{String}
            im Gut-Fall.

            \item \textbf{PrintHeader():} dient zur Ausgabe des Headers mit übergebenen Text (meistens Funktionsname).
            
            \item \textbf{PrintDivider():} gibt eine Abtrennung mit '*' aus. Die Anzahl an '*' wird der Funktion übergeben.
        \end{itemize}

    \subsection{SpiData:}
    \label{sec:api_funcDescr_SpiData}
        \subsubsection{\textit{Public Methods:}}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{GetBufferSize():} gibt die Länge/Größe des STL-Containers zurück. Diese repräsentiert die Anzahl an bereits
            gespeicherten Daten.
            \item \textbf{GetDataFromJSON():} gibt die Daten des STL-Containers als \textit{String} zurück.
            \item \textbf{GetDataFromBuffer():} gibt einen \textit{unsigned char}-Wert zurück, der an der Stelle \textit{idx} im Vektor gespeichert ist
            \item \textbf{SetData():} speichert die übergebene \textit{JSON}-Variable und parst die Daten von \textit{JSON} in den Container.
            \item \textbf{AddData():} fügt den übergebenen \textit{unsigned char}-Wert zum Container hinzu (ACHTUNG: \textit{push\_back()} wird verwendet).
            \item \textbf{AddContainer():} speichert einen ganzen Container. Als Argumente werden die Iteratoren \textit{begin} und \textit{end} übergeben
            um durch den zu kopierenden Container zu itarieren.
        \end{itemize}

        \subsubsection{\textit{Private Methods:}}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{ConvertDataToJson():} wandelt die Daten aus dem Container in das \textit{JSON}-Objekt (laut Schema) um.
        \end{itemize}

    \subsection{SpiConfiguration:}
    \label{sec:api_funcDescr_SpiConfig}
        \subsubsection{\textit{Public Methods:}}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Constructor():} erstellt ein \textit{SpiConfiguration}-Objekt. Als Agrumente werden die Konfigurationseinstellungen
            übergeben. Der \textit{Constructor()} befüllt die \textit{Member} mit diesen Einstellungen und erstellt das \textit{JSON}-Objekt laut Schema.
            \item \textbf{GetConfig():} gibt die Konfiguration als \textit{String} zurück.
        \end{itemize}

    \subsection{TransferHdl:}
    \label{sec:api_funcDescr_TransferHdl}
        \subsubsection{\textit{Public Mehtods:}}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Constructor():} erstellt ein \textit{TransferHdl}-Objekt. Als Argumente werden ein \textit{URI} und ein Zeiger auf den \textit{HTTP}-Client
            des dazu gehörigen \textit{DpgInterfaces} übergeben.
            \item \textbf{Destructor():} löscht den angegebenen Transfer vom Server mithilfe einer \textit{DELETE}-Anfrage. Bei erfolgreicher Löschung wird eine
            entsprechende Meldung ausgegeben. Eine Fehlerhandhabung ist nicht vorhanden, da das \textit{TransferHdl}-Objekt nach dem \textit{Destructor()} nicht mehr
            existiert.
            \item \textbf{GetURI():} gitb den gespeicherten \textit{URI} zurück.
        \end{itemize}

    \pagebreak

\section{Programmablauf:}
In diesem Sequenzdiagramm wird der Ablauf des Programms für die Funktionen \textit{Init(), SendConfig(), SendData()}
und \textit{ReceiveData()} dargestellt. Für die Funktion \textit{TransferData()} wiederholt sich der Ablauf von
\textit{SendData()} und \textit{ReceiveData()}. Aus diesem Grund wurde diese Funktion nicht in dem Sequenzdiagramm dargestellt.
\begin{fancyfigure}{Sequenzdiagramm:}
    \label{fig:Sequenzdiagramm}
    \includegraphics[width=0.82\textwidth]{figures/DpgApiSequenceDiagram.jpg}
\end{fancyfigure}